[
    {
        "id": 1,
        "question": "Entre 2018 et 2020, quelle salle a eu le plus de merde ?",
        "type": "Nugget",
        "speed": false,
        "corrected": true,
        "proposition1": "A",
        "proposition2": "B",
        "proposition3": "C",
        "proposition4": "D",
        "answer": "D",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 2,
        "question": "À qui appartient ce magnifique doigt ?",
        "type": "Nugget",
        "speed": false,
        "corrected": true,
        "proposition1": "A",
        "proposition2": "B",
        "proposition3": "C",
        "proposition4": "D",
        "answer": "C",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 3,
        "question": "En parlant de doigt, pourquoi cette pyramide ?",
        "type": "Nugget",
        "speed": false,
        "corrected": false,
        "proposition1": "A",
        "proposition2": "B",
        "proposition3": "C",
        "proposition4": "D",
        "answer": "D",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 4,
        "question": "En parlant de pyramide, qui n’a pas participé à la pyramide du party de noël fait en février ?",
        "type": "Nugget",
        "speed": false,
        "corrected": false,
        "proposition1": "A",
        "proposition2": "B",
        "proposition3": "C",
        "proposition4": "D",
        "answer": "A",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 5,
        "question": "Quel trio a incarné les Super-Nanas ?",
        "type": "Nugget",
        "speed": false,
        "corrected": false,
        "proposition1": "A",
        "proposition2": "B",
        "proposition3": "C",
        "proposition4": "D",
        "answer": "A",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 6,
        "question": "Qui a dit, « je viendrais sexualiser tout ce que vous voulez » ?",
        "type": "Nugget",
        "speed": false,
        "corrected": false,
        "proposition1": "A",
        "proposition2": "B",
        "proposition3": "C",
        "proposition4": "D",
        "answer": "C",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 7,
        "question": "A donné son nom à un pays",
        "type": "SelOuPoivre",
        "speed": true,
        "corrected": false,
        "proposition1": "Des roux",
        "proposition2": "Deux roues",
        "proposition3": "Les deux",
        "proposition4": "",
        "answer": "Des roux",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 8,
        "question": "C'est Biodégradable",
        "type": "SelOuPoivre",
        "speed": true,
        "corrected": false,
        "proposition1": "Des roux",
        "proposition2": "Deux roues",
        "proposition3": "Les deux",
        "proposition4": "",
        "answer": "Des roux",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 9,
        "question": "Se fait en plusieurs couleurs",
        "type": "SelOuPoivre",
        "speed": true,
        "corrected": false,
        "proposition1": "Des roux",
        "proposition2": "Deux roues",
        "proposition3": "Les deux",
        "proposition4": "",
        "answer": "Les deux",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 10,
        "question": "Keanu Reeves en possède",
        "type": "SelOuPoivre",
        "speed": true,
        "corrected": false,
        "proposition1": "Des roux",
        "proposition2": "Deux roues",
        "proposition3": "Les deux",
        "proposition4": "",
        "answer": "Deux roues",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 11,
        "question": "Est dangereux",
        "type": "SelOuPoivre",
        "speed": true,
        "corrected": false,
        "proposition1": "Des roux",
        "proposition2": "Deux roues",
        "proposition3": "Les deux",
        "proposition4": "",
        "answer": "Les deux",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 12,
        "question": "Inventé en 1885 par deux allemands",
        "type": "SelOuPoivre",
        "speed": true,
        "corrected": false,
        "proposition1": "Des roux",
        "proposition2": "Deux roues",
        "proposition3": "Les deux",
        "proposition4": "",
        "answer": "Deux roues",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 13,
        "question": "Ça tourne pas rond",
        "type": "SelOuPoivre",
        "speed": true,
        "corrected": false,
        "proposition1": "Des roux",
        "proposition2": "Deux roues",
        "proposition3": "Les deux",
        "proposition4": "",
        "answer": "Des roux",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 14,
        "question": "Plus pratique regonflé à bloc",
        "type": "SelOuPoivre",
        "speed": true,
        "corrected": false,
        "proposition1": "Des roux",
        "proposition2": "Deux roues",
        "proposition3": "Les deux",
        "proposition4": "",
        "answer": "Les deux",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 15,
        "question": "MC1R",
        "type": "SelOuPoivre",
        "speed": true,
        "corrected": false,
        "proposition1": "Des roux",
        "proposition2": "Deux roues",
        "proposition3": "Les deux",
        "proposition4": "",
        "answer": "Des roux",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 16,
        "question": "Qu’était écrit sur le T-shirt offert à Nathanël pour son départ lors de cette soirée ?",
        "type": "Menu",
        "group": 1,
        "speed": false,
        "corrected": false,
        "proposition1": "",
        "proposition2": "",
        "proposition3": "",
        "proposition4": "",
        "answer": "Savez-vous à quoi sert cette bande de cuire ?",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 17,
        "question": "En parlant de cette soirée, après combien de temps me suis-je fais virer de la discussion fb d’Ezkapaz  ?",
        "type": "Menu",
        "group": 1,
        "speed": false,
        "corrected": false,
        "proposition1": "",
        "proposition2": "",
        "proposition3": "",
        "proposition4": "",
        "answer": "8 minutes",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 18,
        "question": "Si je vous dit effeuillage et malaisitude, vous me dites ?",
        "type": "Menu",
        "group": 1,
        "speed": false,
        "corrected": false,
        "proposition1": "",
        "proposition2": "",
        "proposition3": "",
        "proposition4": "",
        "answer": "Simon",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 19,
        "question": "Mais pour quoi donc cette grosse bite doit être pratique ?",
        "type": "Menu",
        "group": 1,
        "speed": false,
        "corrected": false,
        "proposition1": "",
        "proposition2": "",
        "proposition3": "",
        "proposition4": "",
        "answer": "Pour faire l'hélicobite",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 20,
        "question": "Quelle chanson a été interdite à Ezkapaz peu de temps après que je l’y ait introduite ?",
        "type": "Menu",
        "group": 2,
        "speed": false,
        "corrected": false,
        "proposition1": "",
        "proposition2": "",
        "proposition3": "",
        "proposition4": "",
        "answer": "La Fée Fagot",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 21,
        "question": "Mais qui est en train de perdre patience sur cet extrait ?",
        "type": "Menu",
        "group": 2,
        "speed": false,
        "corrected": false,
        "proposition1": "",
        "proposition2": "",
        "proposition3": "",
        "proposition4": "",
        "answer": "Simon",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 22,
        "question": "Qui s’est retrouvé enfermé dans le barbier ?",
        "type": "Menu",
        "group": 2,
        "speed": false,
        "corrected": false,
        "proposition1": "",
        "proposition2": "",
        "proposition3": "",
        "proposition4": "",
        "answer": "Jé",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 23,
        "question": "V ou F, Simon a déjà réussi à faire cuire un œuf sur le radiateur d’Ezkapaz ?",
        "type": "Menu",
        "group": 2,
        "speed": false,
        "corrected": false,
        "proposition1": "",
        "proposition2": "",
        "proposition3": "",
        "proposition4": "",
        "answer": "Faux",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 24,
        "question": "Qui est Thomas Sammons ?",
        "type": "Menu",
        "group": 3,
        "speed": false,
        "corrected": false,
        "proposition1": "",
        "proposition2": "",
        "proposition3": "",
        "proposition4": "",
        "answer": "Thomas N. Sammons (February 7, 1863 – October 15, 1935) was an American diplomat who served for many years in Korea, Japan and China before retiring as United States Consul General to Australia.",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 25,
        "question": "Bien qu’elle ait d’abord été une prostituée chinoise, quel destin incroyable a eu Ching Shih ?",
        "type": "Menu",
        "group": 3,
        "speed": false,
        "corrected": false,
        "proposition1": "",
        "proposition2": "",
        "proposition3": "",
        "proposition4": "",
        "answer": "She was a Chinese prostitute who married a pirate and took over his fleet when he died. She ran her ships with an iron fist and took no shit and was super successful, to the point that the Chinese government sent out an armada to stop her. She kicked their asses and captured 63 of their ships. They fought for two years and even brought in Dutch and British ships before they gave up and offered amnesty to her and her 17,000 crewmen. She got to keep ALL of her loot, spent her later years running a brothel/casino and lived to be 69.",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 26,
        "question": "Qui a travaillé dans les services d’espionnages pendant la WW2 et a partiellement inspiré James Bond, a sorti un album de Heavy Metal à l’age de 88 ans, a joué le compte Dracula, et a survécu à un crash d’Avion ?",
        "type": "Menu",
        "group": 3,
        "speed": false,
        "corrected": false,
        "proposition1": "",
        "proposition2": "",
        "proposition3": "",
        "proposition4": "",
        "answer": "Sir Christopher Lee",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 27,
        "question": "Qu’a inventé Nicolas Tesla ?",
        "type": "Menu",
        "group": 3,
        "speed": false,
        "corrected": false,
        "proposition1": "",
        "proposition2": "",
        "proposition3": "",
        "proposition4": "",
        "answer": "Achievements: Invented the alternating-current generator that provides light and electricity, the transformer through which it is sent, and even the high voltage coil used in television sets. Nikola was the ultimate mad scientist, meaning he was both slightly insane and terrifyingly smart. He held 700 patents at the time of his death yet he passed away penniless and in major debt. He once melted one of his assistants' hands by overloading it with X-rays, like a badass. His experiments were risky and dangerous, if there was one man who could have single-handedly destroyed the planet, it's this guy. You crazy Nikola!",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 28,
        "question": "Se dit de quelqu'un qui est particulièrement virile, chargé de testostérone, ou pas d'ailleurs, maintenant c'est risqué d'assumer quoique ce soit...",
        "type": "Addition",
        "speed": true,
        "corrected": false,
        "proposition1": "",
        "proposition2": "",
        "proposition3": "",
        "proposition4": "",
        "answer": "L'homme - Stéphane",
        "points": 3
    },
    {
        "id": 29,
        "question": "Alors c'est un plat d'ici, très connu et hônnetement très bon, mais celui là est particulièrement chaud, il est même hot, c'est plus de la bouffe à ce niveau là",
        "type": "Addition",
        "speed": true,
        "corrected": false,
        "proposition1": "",
        "proposition2": "",
        "proposition3": "",
        "proposition4": "",
        "answer": "Poutine Sexuelle - Alexie",
        "points": 3
    },
    {
        "id": 30,
        "question": "C'est pas mal inspiré d'un sketch d'humoristes français à propos d'une campagne electorale je crois",
        "type": "Addition",
        "speed": true,
        "corrected": false,
        "proposition1": "",
        "proposition2": "",
        "proposition3": "",
        "proposition4": "",
        "answer": "Simon Beauregard, souple et solide à la fois",
        "points": 3
    },
    {
        "id": 31,
        "question": "Alors elle on n'arrivait jamais à se rappeler son prénom donc on sortait n'importe quoi qui commençait par la même lettre.",
        "type": "Addition",
        "speed": true,
        "corrected": false,
        "proposition1": "",
        "proposition2": "",
        "proposition3": "",
        "proposition4": "",
        "answer": "Cannelle, Clarence, C'est quoi son nom déjà ? - Céline",
        "points": 3
    },
    {
        "id": 32,
        "question": "Alors celui là a eu pas mal de changement. C'est partie de Frenchie, mais ça a mal fini. C'est en deux mots",
        "type": "Addition",
        "speed": true,
        "corrected": false,
        "proposition1": "",
        "proposition2": "",
        "proposition3": "",
        "proposition4": "",
        "answer": "Frank Chie - Mégane",
        "points": 3
    },
    {
        "id": 33,
        "question": "Tiré d'une vidéo d'un jeu vidéo sur les pirates, c'est dit par quelqu'un qui n'aime pas les espagnols",
        "type": "Addition",
        "speed": true,
        "corrected": false,
        "proposition1": "",
        "proposition2": "",
        "proposition3": "",
        "proposition4": "",
        "answer": "Mat Are U Spanish",
        "points": 3
    },
    {
        "id": 34,
        "question": "Lui il a carrément fallu changer le prénom, y en avait trop...",
        "type": "Addition",
        "speed": true,
        "corrected": false,
        "proposition1": "",
        "proposition2": "",
        "proposition3": "",
        "proposition4": "",
        "answer": "Bob car y a déjà trop de Gui - Guillaume",
        "points": 3
    },
    {
        "id": 35,
        "question": "C'est quelqu'un qui anime particulièrement bien certains Quiz, tout le monde l'aime",
        "type": "Addition",
        "speed": true,
        "corrected": false,
        "proposition1": "",
        "proposition2": "",
        "proposition3": "",
        "proposition4": "",
        "answer": "La grande frite - Guillaume",
        "points": 3
    },
    {
        "id": 36,
        "question": "Bon celui là c'est soit une référence à une chanson, soit à une sitcom culte, en tout cas c'est un membre super important de l'équipe",
        "type": "Addition",
        "speed": true,
        "corrected": false,
        "proposition1": "",
        "proposition2": "",
        "proposition3": "",
        "proposition4": "",
        "answer": "Gunter/Odélaf - La Cafetière",
        "points": 3
    },
    {
        "id": 37,
        "question": "D'après sa biographie, quelle taille fait Hello Kitty",
        "type": "Nugget",
        "speed": false,
        "corrected": false,
        "proposition1": "A",
        "proposition2": "B",
        "proposition3": "C",
        "proposition4": "D",
        "answer": "C",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 38,
        "question": "Dans l’ancien code de lois d’Hammurabi, que faisait-on à un barman qui diluait la bière avec de l’Eau ?",
        "type": "Nugget",
        "speed": false,
        "corrected": false,
        "proposition1": "A",
        "proposition2": "B",
        "proposition3": "C",
        "proposition4": "D",
        "answer": "C",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 39,
        "question": "Quel burger n’existe pas chez McDonald’s  ?",
        "type": "Nugget",
        "speed": false,
        "corrected": false,
        "proposition1": "A",
        "proposition2": "B",
        "proposition3": "C",
        "proposition4": "D",
        "answer": "B",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 40,
        "question": "Quel est le nom de la mère de Buzz Aldrin ?",
        "type": "Nugget",
        "speed": false,
        "corrected": false,
        "proposition1": "A",
        "proposition2": "B",
        "proposition3": "C",
        "proposition4": "D",
        "answer": "C",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 41,
        "question": "Quelle date est-il en Éthiopie ?",
        "type": "Nugget",
        "speed": false,
        "corrected": false,
        "proposition1": "A",
        "proposition2": "B",
        "proposition3": "C",
        "proposition4": "D",
        "answer": "D",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 42,
        "question": "Quel est le nom de rue le plus commun aux USA ?",
        "type": "Nugget",
        "speed": false,
        "corrected": false,
        "proposition1": "A",
        "proposition2": "B",
        "proposition3": "C",
        "proposition4": "D",
        "answer": "B",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 43,
        "question": "Le prix de l'encre vs le prix du sang",
        "type": "SelOuPoivre",
        "speed": true,
        "corrected": false,
        "proposition1": "C'est plus",
        "proposition2": "C'est moins",
        "proposition3": "C'est pareil",
        "proposition4": "",
        "answer": "Cest plus",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 44,
        "question": "La taille d'un velociraptor vs celle d'une dinde",
        "type": "SelOuPoivre",
        "speed": true,
        "corrected": false,
        "proposition1": "C'est plus",
        "proposition2": "C'est moins",
        "proposition3": "C'est pareil",
        "proposition4": "",
        "answer": "C'est pareil",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 45,
        "question": "Le nombre de vélo vs le nombre d'humains à Copenhague",
        "type": "SelOuPoivre",
        "speed": true,
        "corrected": false,
        "proposition1": "C'est plus",
        "proposition2": "C'est moins",
        "proposition3": "C'est pareil",
        "proposition4": "",
        "answer": "C'est plus",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 46,
        "question": "Le nombre de pyramide en Egypte vs au Soudan ",
        "type": "SelOuPoivre",
        "speed": true,
        "corrected": false,
        "proposition1": "C'est plus",
        "proposition2": "C'est moins",
        "proposition3": "C'est pareil",
        "proposition4": "",
        "answer": "C'est moins (138 vs 255)",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 47,
        "question": "Le nombre de machine à vendre par personne au japon vs le nombre d’arme à feu au USA ",
        "type": "SelOuPoivre",
        "speed": true,
        "corrected": false,
        "proposition1": "C'est plus",
        "proposition2": "C'est moins",
        "proposition3": "C'est pareil",
        "proposition4": "",
        "answer": "C'est moins (40 vs 120.5)",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 48,
        "question": "Le nombre de mots écossais pour décrire la neige vs la durée du plus long concert",
        "type": "SelOuPoivre",
        "speed": true,
        "corrected": false,
        "proposition1": "C'est plus",
        "proposition2": "C'est moins",
        "proposition3": "C'est pareil",
        "proposition4": "",
        "answer": "C'est moins (421 words vs 343 heures 7 minutes et 52 secondes) ex: sneesl, feefle, flinkdrinkin (Children's Restoration Network)",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 49,
        "question": "Le pourcentage d’américains adultes qui pensent que le chocolat au lait vient de vaches marrons vs le pourcentage des océans qui a été exploré",
        "type": "SelOuPoivre",
        "speed": true,
        "corrected": false,
        "proposition1": "C'est plus",
        "proposition2": "C'est moins",
        "proposition3": "C'est pareil",
        "proposition4": "",
        "answer": "C'est plus (7% vs 5%)",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 50,
        "question": "Le nombre de langages inventés pour des TV shows vs le nombre de personnes qui parlent le langage des aborigènes australien (Paakantyi)",
        "type": "SelOuPoivre",
        "speed": true,
        "corrected": false,
        "proposition1": "C'est plus",
        "proposition2": "C'est moins",
        "proposition3": "C'est pareil",
        "proposition4": "",
        "answer": "C'est plus (plus de 200 vs 2-24)",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 51,
        "question": "Le nombre d’arbres sur terres vs le nombre d’étoiles dans la galaxie",
        "type": "SelOuPoivre",
        "speed": true,
        "corrected": false,
        "proposition1": "C'est plus",
        "proposition2": "C'est moins",
        "proposition3": "C'est pareil",
        "proposition4": "",
        "answer": "C'est plus (3.04 billions d’arbres vs 100-400 milliards d’étoiles)",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 52,
        "question": "V ou F le prince Charles ne presse pas son propre dentifrice ?",
        "type": "Menu",
        "group": 1,
        "speed": false,
        "corrected": false,
        "proposition1": "",
        "proposition2": "",
        "proposition3": "",
        "proposition4": "",
        "answer": "Vrai",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 53,
        "question": "Comment la reine a appelée la nouvelle race de chien créée par le croisement entre l’un de ses Corgi et un Dachshund ?",
        "type": "Menu",
        "group": 1,
        "speed": false,
        "corrected": false,
        "proposition1": "",
        "proposition2": "",
        "proposition3": "",
        "proposition4": "",
        "answer": "Dorgi",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 54,
        "question": "V ou F, la Reine voyage régulièrement avec sa propre réserve de sang ?",
        "type": "Menu",
        "group": 1,
        "speed": false,
        "corrected": false,
        "proposition1": "",
        "proposition2": "",
        "proposition3": "",
        "proposition4": "",
        "answer": "Vrai",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 55,
        "question": "À quel jeu de société la famille royale n’a plus le droit de jouer afin d’éviter de créer des tensions familiales ?",
        "type": "Menu",
        "group": 1,
        "speed": false,
        "corrected": false,
        "proposition1": "",
        "proposition2": "",
        "proposition3": "",
        "proposition4": "",
        "answer": "Monopoly",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 56,
        "question": "V ou F, Kevin Mitnick a été gardé 8 mois en confinement solitaire car la police aurait dit au juge qu’il pouvait lancer des missiles nucléaires en appelant le NORAD depuis un cellulaire en en communiquant avec le serveur juste en sifflant ?",
        "type": "Menu",
        "group": 2,
        "speed": false,
        "corrected": false,
        "proposition1": "",
        "proposition2": "",
        "proposition3": "",
        "proposition4": "",
        "answer": "Vrai",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 57,
        "question": "V ou F, Hackers et Spams existaient au 19ème siècle ?",
        "type": "Menu",
        "group": 2,
        "speed": false,
        "corrected": false,
        "proposition1": "",
        "proposition2": "",
        "proposition3": "",
        "proposition4": "",
        "answer": "Vrai, avec le réseau des télégrams",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 58,
        "question": "Quel hack Bill Gates a fait lors de ses études à l’université ?",
        "type": "Menu",
        "group": 2,
        "speed": false,
        "corrected": false,
        "proposition1": "",
        "proposition2": "",
        "proposition3": "",
        "proposition4": "",
        "answer": "Il s'est inscrit à des cours qu'avec des filles",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 59,
        "question": "Qu’a fait Timothy Lloyd après s’être fait viré d’OMEGA en 1996 ?",
        "type": "Menu",
        "group": 2,
        "speed": false,
        "corrected": false,
        "proposition1": "",
        "proposition2": "",
        "proposition3": "",
        "proposition4": "",
        "answer": "Il a planté une bombe à retardement qui a supprimé l'OS sur les PCs de sa companie.",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 60,
        "question": "Sachant que nous sommes tous génétiquement identiques à 99.8%, combien de polymorphismes mononucléotidiques a-t’on identifié dans le génome humain ?",
        "type": "Menu",
        "group": 3,
        "speed": false,
        "corrected": false,
        "proposition1": "",
        "proposition2": "",
        "proposition3": "",
        "proposition4": "",
        "answer": "1.4 millions SNPs",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 61,
        "question": "Quel est le seul institut français impliqué dans le HGP ?",
        "type": "Menu",
        "group": 3,
        "speed": false,
        "corrected": false,
        "proposition1": "",
        "proposition2": "",
        "proposition3": "",
        "proposition4": "",
        "answer": "Le Commissariat à l'énergie atomique",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 62,
        "question": "En quoi consiste le RNA-Seq, technique utilisée pour accélérer le séquençage du génome humain ?",
        "type": "Menu",
        "group": 3,
        "speed": false,
        "corrected": false,
        "proposition1": "",
        "proposition2": "",
        "proposition3": "",
        "proposition4": "",
        "answer": "RNA-Seq (named as an abbreviation of RNA sequencing) is a sequencing technique which uses next-generation sequencing (NGS) to reveal the presence and quantity of RNA in a biological sample at a given moment, analyzing the continuously changing cellular transcriptome.",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 63,
        "question": "Citez moi trois potentielles utilités du HGP ?",
        "type": "Menu",
        "group": 3,
        "speed": false,
        "corrected": false,
        "proposition1": "",
        "proposition2": "",
        "proposition3": "",
        "proposition4": "",
        "answer": "genotyping of specific viruses to direct appropriate treatment; identification of mutations linked to different forms of cancer; the design of medication and more accurate prediction of their effects; advancement in forensic applied sciences; biofuels and other energy applications; agriculture, animal husbandry, bioprocessing; risk assessment; bioarcheology, anthropology and evolution. Another proposed benefit is the commercial development of genomics research related to DNA-based products, a multibillion-dollar industry.",
        "points": 1
    },
    {
        "id": 64,
        "question": "Avoir la Falle Basse",
        "type": "Addition",
        "speed": true,
        "corrected": false,
        "proposition1": "",
        "proposition2": "",
        "proposition3": "",
        "proposition4": "",
        "answer": "Ne pas avoir le moral, être démotivé ou découragé",
        "points": 3
    },
    {
        "id": 65,
        "question": "Se faire brasser le canadien",
        "type": "Addition",
        "speed": true,
        "corrected": false,
        "proposition1": "",
        "proposition2": "",
        "proposition3": "",
        "proposition4": "",
        "answer": "Passer un mauvais quart d'heure",
        "points": 3
    },
    {
        "id": 66,
        "question": "Avoir l’air d’une chenille à poile ",
        "type": "Addition",
        "speed": true,
        "corrected": false,
        "proposition1": "",
        "proposition2": "",
        "proposition3": "",
        "proposition4": "",
        "answer": "Être moche",
        "points": 3
    },
    {
        "id": 67,
        "question": "Mettre un bras dans le tordeur",
        "type": "Addition",
        "speed": true,
        "corrected": false,
        "proposition1": "",
        "proposition2": "",
        "proposition3": "",
        "proposition4": "",
        "answer": "mettre le doigt dans l’engrenage",
        "points": 3
    },
    {
        "id": 68,
        "question": "Il tombe des peaux de lièvres",
        "type": "Addition",
        "speed": true,
        "corrected": false,
        "proposition1": "",
        "proposition2": "",
        "proposition3": "",
        "proposition4": "",
        "answer": "Il neige des gros flocons",
        "points": 3
    },
    {
        "id": 69,
        "question": "Se paqueter la fraise",
        "type": "Addition",
        "speed": true,
        "corrected": false,
        "proposition1": "",
        "proposition2": "",
        "proposition3": "",
        "proposition4": "",
        "answer": "Boire ou manger en excès",
        "points": 3
    },
    {
        "id": 70,
        "question": "Se virer le derrière à la crèche",
        "type": "Addition",
        "speed": true,
        "corrected": false,
        "proposition1": "",
        "proposition2": "",
        "proposition3": "",
        "proposition4": "",
        "answer": "Être contre l'opinion générale",
        "points": 3
    },
    {
        "id": 71,
        "question": "J'ai l'feu au cul",
        "type": "Addition",
        "speed": true,
        "corrected": false,
        "proposition1": "",
        "proposition2": "",
        "proposition3": "",
        "proposition4": "",
        "answer": "Je suis en colère",
        "points": 3
    },
    {
        "id": 72,
        "question": "Pousse, mais pousse égal",
        "type": "Addition",
        "speed": true,
        "corrected": false,
        "proposition1": "",
        "proposition2": "",
        "proposition3": "",
        "proposition4": "",
        "answer": "N'éxagère pas",
        "points": 3
    }
]